[Garfield.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Garfield.JPG "fig:Garfield.JPG")

《**加菲貓**》（**''Garfield**''），部份書本譯作《**加菲爾**》，是一部[美國](../Page/美國.md "wikilink")[漫畫](../Page/漫畫.md "wikilink")，由[吉姆·戴維斯](../Page/吉姆·戴維斯_\(漫畫家\).md "wikilink")（James
Robert "Jim" Davis）創作。首部加菲貓漫畫於1978年6月19日推出。

主角**加菲**（Garfield）是一隻橙色的[貓](../Page/貓.md "wikilink")，同伴包括一隻不太聰明的寵物[狗](../Page/狗.md "wikilink")[欧迪](../Page/欧迪.md "wikilink")（）及牠們的主人**喬恩·艾伯克**（，又譯**-{阿北}-**、**-{老姜}-**）。加菲的名字取自吉姆·戴維斯的祖父詹姆斯·加菲爾·戴維斯（），而詹姆斯·加菲爾·戴維斯的名字可能是取自[美國前總統](../Page/美國總統.md "wikilink")[詹姆斯·加菲爾德](../Page/詹姆斯·加菲爾德.md "wikilink")（James
Abram Garfield）。

加菲猫自推出以来受到众多观众的喜爱，是一个成功的[虛擬角色](../Page/虛擬角色.md "wikilink")。

## 簡介

該作以寵物主人和他們的寵物取材，並帶出「很多時候，寵物才是家裏的主宰」的信息。另外，加菲貓亦常需要解決許多人類遇到的問題，例如[減肥](../Page/減肥.md "wikilink")、對星期一的厭惡及恐懼、對事物的冷感及煩悶等。加菲貓亦經常欺負自己的主人，呈現調皮搗蛋的樣貌。

事實上，加菲貓的心理及行為特徵越來越接近人類而非貓。1980年代初期，加菲貓開始以兩腳行走而非以四腳爬行，而漫畫的主題亦漸漸加入了[喜劇](../Page/喜劇.md "wikilink")（例如加菲貓取笑他的主人愚蠢或情場上的失敗），反而著墨貓的毛病的地方越來越少。一些讀者認為，雖然漫畫的畫功多年來沒有改變、沒有退步，但就題材而言，該漫畫的質素正在下降。值得留意的是，近年來吉姆‧戴維斯已經不再是唯一的作者，甚至不是主筆了。

加菲貓於1982年首次以[電視動畫出現](../Page/電視動畫.md "wikilink")，在2004年加菲貓更被搬上銀幕。該年6月11日上映的《加菲貓》電影（*Garfield:
The
Movie*），以[電腦動畫製作的加菲貓及一隻由真狗扮演的欧迪為主角](../Page/電腦動畫.md "wikilink")。其他角色如乔恩·艾伯克亦以真人扮演。

## 角色

### 三大主角

  - **加菲貓**（Garfield）　

<!-- end list -->

  -

    本篇主角，簡稱加菲，另譯加菲爾。一隻橙色和肥胖的貓，品種為红虎斑[异国短毛猫](../Page/异国短毛猫.md "wikilink")，寵物晶片號碼3435BT-37Z22。

    他喜歡大量的飲食、長時間的睡眠、在沙發上看[電視](../Page/電視.md "wikilink")、在[籬笆上跳舞](../Page/籬笆.md "wikilink")（但常被鄰居打下去），以及捉弄歐迪和老姜。

    出生日期：1978年6月19日{{\#ifexpr:}}

    他最喜愛的食物是[千層麵](../Page/千層麵.md "wikilink")、[微波爐烤](../Page/微波爐.md "wikilink")[豬肉捲](../Page/豬肉捲.md "wikilink")、[咖啡和](../Page/咖啡.md "wikilink")[甜甜圈等](../Page/甜甜圈.md "wikilink")（但以千層麵為首），最討厭[葡萄乾](../Page/葡萄乾.md "wikilink")、貓餅乾和[菠菜](../Page/菠菜.md "wikilink")、比薩的佐料中屬[鯷魚最為忌諱](../Page/鯷魚.md "wikilink")（動畫中曾說過他有三大不吃食物，分別為葡萄乾、蝸牛和水果蛋糕，漫畫有時也會出現其他不吃的食物，如菠菜）。另外，他曾爬上樹嘗試捕捉[雀鳥並將之吃掉](../Page/雀鳥.md "wikilink")（往往以失敗告終）。也會將老姜的[蕨類植物盆栽當點心吃掉](../Page/蕨類植物.md "wikilink")。但他是不抓（除非被逼）也不吃[老鼠的](../Page/老鼠.md "wikilink")。他也討厭[蜘蛛](../Page/蜘蛛.md "wikilink")。

    他最討厭星期一。一般而言，星期一為他帶來災難，但如果該日是他的生日－6月19日則例外，另外加菲貓是不會說話的，他是利用想像與讀者以及漫畫中人類以外的動物溝通（也會和體重計溝通）（在漫畫中，他曾提過貓是會說話的，但只是不想說話而已。但在3D動畫版**The
    Garfield Show**中，基本上除了歐弟以外的動物都是會說話的。3D動畫版台灣配音版裡，加菲貓國語和閩南語發音對白。）

    性別詳見[性別爭議](../Page/cmn:加菲猫#.E6.80.A7.E5.88.A5.E7.88.AD.E8.AD.B0.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [歐迪](../Page/歐迪.md "wikilink") ／-{歐弟}-／**-{阿的}-** （Odie）

<!-- end list -->

  -
    老姜所養的狗，在1978年8月8日第1次出演。是一隻沒腦並且曾狂追自己尾巴數小時、三不五時會亂舔加菲的臉的狗，品種為[傑克羅素梗](../Page/傑克羅素梗.md "wikilink")。經常被加菲虐待（通常是由桌子上踢下去，沙發上踹開）但毫無怨言，愛好追車、散步以及撿棍，夢想是飛行。腦袋是空的（蒼蠅可以由左耳飛入右耳飛出；敲擊會有回聲），鼻子可以拆下來，曾與加菲交換鼻子，舌頭、雙耳和尾巴可以延長。他也會趁加菲專心吃飯時在他背後大叫，使加菲驚嚇而一臉栽在飯盆內。雖然劇中幾乎都是笨笨的表現，但有一回漫畫是只有歐弟在家時，他穿著大衣觀看文學名著《戰爭與和平》並收聽莫札特的古典音樂，而且他也曾把老姜和加菲關在車外淋雨獨自享受大餐，這些行為都暗示他的智商可能遠超過平時給人的印象；但在**The
    Garfield Show**節目中，曾在不知情之下給企圖侵略地球的**義麵外星人**做過智力測驗，鑑定結果竟為「腦殘」。
    歐弟在所有動物角色中，可能算是唯一不會說話的，但仍可依其所說出的「話」與加菲貓溝通。

<!-- end list -->

  - [喬恩‧艾伯克](../Page/乔恩·阿布库.md "wikilink")／姜‧艾伯克／**老姜**／莊阿北／強•阿布卡（Jon
    Arbuckle）　

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  -
    加菲及歐弟主人，與加菲貓一同於1978年6月19日首天出現。職業為[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")，但劇中很少見到他工作。性格老實可是卻很遲鈍、後知後覺，經常跟女生約會卻因為衣著[老土](../Page/老土.md "wikilink")、談話內容沉悶而失敗；但更多是因為間中為人瘋癲、行為古怪把街上的女孩嚇跑。
    老姜的食物常被加菲（甚至歐弟）搶走，衣服及傢俱常被加菲抓破，沙發也被加菲及歐弟霸佔，另外栽種的盆栽及金魚也常被加菲偷食，數次欲帶加菲看獸醫卻被暴力對待以至弄的滿地找牙。
    雖然老姜在加菲面前看似毫無尊嚴可言，但其實他們對於彼此而言，都是不可或缺的：加菲跟歐弟雖皆曾先後離家出走，但最終仍因飢餓及寂寞難耐而回家；如出一轍地，在老姜失去了加菲及歐弟的那段時間裡，老姜總是心不在焉，甚至可以說是魂不守舍。
    基於前述互動模式以及行為表徵，三大主角除了「加菲跟歐弟是老姜飼養的寵物」這一層關係外，也符合「為『共依存症』所苦的一家人」這樣的敘述。

### 其他主要角色

  - 麗絲（Liz Wilson）（台灣譯作**麗莎**）

<!-- end list -->

  -

    加菲貓的獸醫，自稱名字是蜥蜴（Lizard）的縮寫。老姜的追求對象。她有時也會和老姜約會，但常被加菲破壞，亦是唯一可以跟老姜多次約會的女性。她在2006年7月26日的漫畫正式表明她的確對老姜有好感，並在兩天後的漫畫與他成為情侶。自此以後，麗莎成為繼加菲貓、老姜及歐弟以後出現次數最多的角色，也代表她晉升成為主要角色之一。

<!-- end list -->

  - 艾玲／艾蓮（Arlene）（台灣譯作**阿玲**）

<!-- end list -->

  -

    一隻纖瘦、粉紅色、厚唇和大牙隙的母貓，是加菲猫的女友，但並非常常和加菲猫見面，並因加菲的“自戀”而不悅。她在1980年12月17日首次登場。她是全套漫畫中唯一能開加菲貓玩笑的角色。
    表面上似乎是加菲貓的女朋友，但由於加菲貓最愛的是自己，所以很難判斷加菲貓是否喜歡艾蓮，有時加菲貓因為提到她的大牙隙，或強吻她而被挨揍。

<!-- end list -->

  - 波基／布奇／寶弟／**寶其** （Pooky）

<!-- end list -->

  -
    加菲喜愛的泰迪熊，加菲貓在老姜的抽屜裏發現的，從此加菲愛上了它，更當它作生物。於漫畫版中，加菲有一次幾乎把它毀了（像是掉棉花、掉手、腳等）。首次出場於1978年10月23日。

<!-- end list -->

  - 毛毛／尼莫爾／奴奴／纳尔曼／灰毛／'''雷姆 '''（Nermal）　

<!-- end list -->

  -

    一隻長得非常可愛（也可能是它自己的錯覺），樣子和加菲貓極為相似，幾乎不會長大的灰色小公貓，自稱「全世界最Cute（可愛）的貓咪」。在沒有預警下出場，相當自以為是的自戀，認為自己才是該被注意的對象，因此也令加菲感到非常「顧人怨」、常常弄得加菲貓火冒三丈，以致加菲常把牠打包起來寄送到[阿布扎比或更遠的地方](../Page/阿布扎比.md "wikilink")，例如：[西伯利亞](../Page/西伯利亞.md "wikilink")、[外太空](../Page/外太空.md "wikilink")（更曾提及要將灰毛寄送到[蘭嶼或](../Page/蘭嶼鄉.md "wikilink")[阿里山](../Page/阿里山鄉.md "wikilink")（**The
    Garfield
    Show**台灣區版）），或以暴力對付牠。牠原本是送往老姜的父母處作寵物的，第一次出場為1979年9月3日，那天正好是加菲貓最討厭的星期一。無綫最初播放2D卡通版是定牠是雌性，但在3D版就修正成雄性。

<!-- end list -->

  - 老姜的**媽媽**（Mom）　

<!-- end list -->

  -

    一個非常喜歡做飯給加菲貓的人。老姜曾問她有沒有別的事好作，結果被她反問何時結婚，漫畫版裡的口頭禪為
    吃、吃、吃（Eat、Eat、Eat）。

<!-- end list -->

  - 老姜**爸爸**（Dad）

<!-- end list -->

  -
    一個農場的主人。有時當老姜帶加菲來農場探訪他，他會擔心加菲不習慣農場生活。

<!-- end list -->

  - 細B／達克（阿達）／阿宅／**鐸仔** （Doc Boy）　

<!-- end list -->

  -

    老姜的弟弟，從都市返回農場幹活，和兄長一樣失敗，曾被老姜說和爸爸長的很像。他的職責是協助父親看管[豬隻](../Page/豬.md "wikilink")；於**The
    Garfield
    Show**節目中，阿達擁有自己的農場，在台灣配音版本中，當老姜提及其外號（阿宅）時，總在最後會以台語(閩南語)大聲駁斥：「**不要叫我阿宅啦～！（Don't
    call me Doc Boy\!）**」。

<!-- end list -->

  - **祖母**（Grandma）

<!-- end list -->

  -
    老姜的祖母。一個不認老的女人，常穿[人造皮革衣服和騎電單車](../Page/人造皮革.md "wikilink")（在加菲貓漫畫版:加菲貓歡度聖誕節中，服裝為穿運動衣，外表個性強悍，有戴眼鏡）。她非常愛護老姜和加菲貓，有時出場解決老姜的疑難。她的丈夫（老姜的祖父）已經去世。

<!-- end list -->

  - **莱門／李曼／小李**（Lyman）

<!-- end list -->

  -
    老姜的舊室友、歐弟的舊主人。關於他不再出現的原因，曾引起猜測，但作者早說不用看老姜的地下室了（即暗示老姜沒有殺了李曼）。他最後一次出場是在1988年6月19日（加菲貓十週年紀念日）的漫畫中，在**The
    Garfield Show**中，他在某個生態保護區中扮演大腳怪來嚇跑盜獵者。

<!-- end list -->

  - **阿美／艾瑪**（Irma）

<!-- end list -->

  -
    在老姜所住的社區開設餐廳並親自充當服務生，24小時營業不休息。老姜和加菲貓時有光顧她的餐廳。她的食物、服務，以至個人心理情緒都不太穩定。

<!-- end list -->

  - **郵差**（Herman the Mailman）

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  -
    送信到老姜家裏的郵差，常遭加菲貓攻擊，但他確曾成功送信到老姜的家而毫髮無損。

<!-- end list -->

  - 維多／**維圖**（Vito）　

<!-- end list -->

  -

    維多披薩店的店長，在**The Garfield
    Show**中，老姜和加菲貓還有歐弟經常會到他的店裡光顧，老姜有時也會和麗莎到他的店裡約會，由他用心製作的比薩與千層麵，是加菲貓的最愛。

<!-- end list -->

  - 型男饕哥／**艾迪高曼**　

<!-- end list -->

  -

    登場於**The Garfield Show**中的美食家，經常上電視。其中維多披薩店的生意經常會受到他的評論影響。

<!-- end list -->

  - **阿力**　

<!-- end list -->

  -

    於**The Garfield
    Show**登場的一隻擁有一紅一綠異瞳的黑貓，是加菲貓的朋友，但有一次因為要吃掉認加菲貓當「馬麻」的小青鳥而與加菲貓針鋒相對。（註：3D動畫版台灣配音版裡，夾雜台式國語及閩南語。）

<!-- end list -->

  - **義麵星外星人**

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  -
    於**The Garfield
    Show**登場的一群外星人，在看到加菲貓吃掉一大堆千層麵的影片後稱加菲貓為「邪惡的橘色貓貓」，時常會為了對付加菲貓而騷擾地球。

<!-- end list -->

  - 阿珠和阿花／**杜絲和米娜**

<!-- end list -->

  -

    於**The Garfield
    Show**登場的雙胞胎姐妹花，是老姜的表妹，每次她們去拜訪老姜都會強迫加菲貓和歐弟穿洋裝，因此加菲貓和歐弟都會想辦法躲開她們。

### 次要角色

  - **大姨婆**

<!-- end list -->

  -
    於**The Garfield Show**出現，老姜的大姨婆，既愛乾淨又討厭動物，又很喜歡使喚別人，只要她出現就會讓周遭的人苦不堪言。

<!-- end list -->

  - **賀伯**（Hubert）和**瑞芭**（Reba）

<!-- end list -->

  -
    老姜的年長鄰居，脾氣有點不好。常常因為老姜的古怪動作而差點要拉他到精神病院，加菲常偷吃他家的食物。

<!-- end list -->

  - **費莉太太**（Mrs Feeny）

<!-- end list -->

  -
    老姜的另外一個鄰居，只在電話對話中出現。她常常向老姜投訴加菲的惡行，例如虐待她的小狗。

<!-- end list -->

  - **[橡皮雞](../Page/橡膠.md "wikilink")**（Stretch）（又譯作「拉拉」）

<!-- end list -->

  -
    老姜送給加菲的生日禮物，比波基較少出現。加菲經常拿它攻擊人。

<!-- end list -->

  - **艾倫**（Ellen）

<!-- end list -->

  -
    老姜另一個追求對象。每次老姜想約她，她會先叫老姜幹一些蠢事，再拒絕他。她首度出場於2006年7月22日，與老姜約會。

<!-- end list -->

  - **傑克**（Jack）

<!-- end list -->

  -
    老姜的牛仔朋友，養了一匹瘋馬。

<!-- end list -->

  - **[老鼠](../Page/老鼠.md "wikilink")**／**小吱**　

<!-- end list -->

  -

    一群在老姜家中生活的老鼠。雖然老姜常命令加菲追捕牠們，但加菲不吃老鼠，認為這樣做是浪費氣力（如果老鼠惹火了到他，他才會扁老鼠）、並且總是對老鼠的存在睜一隻眼閉一隻眼。

      - 動畫中最常出現的老鼠叫弗洛伊德/基仔（Floyd），與加菲是好朋友。在電影版中的老鼠名叫路易（Louis）。在動漫版裡面叫Squeak，他的家人則非常討厭加菲貓.
      - 於**The Garfield
        Show**中，加菲的老鼠朋友稱之為**小吱**，而另外小吱又有一隻[林鼠表哥](../Page/林鼠屬.md "wikilink")**肥吱吱**，肥曾因為亂偷東西以收集交換物，而將偷來的老姜的皮夾，掉在牠另外偷東西的地點，害的老姜因為警察發現老姜的皮夾而被以為是小偷被警方約談。

<!-- end list -->

  - [鸚鵡](../Page/鸚鵡.md "wikilink")**掃把星**

<!-- end list -->

  -
    於**The Garfield
    Show**出現，品種推測是[古巴紅鸚鵡](../Page/古巴紅鸚鵡.md "wikilink")（實際上古巴紅鸚鵡已滅絕上百年），是老姜的老闆的寵物鸚鵡、精通人話與人類想法的聰明鸚鵡、同時又是一隻以悲觀看世界的「掃把星鸚鵡」、常常將人逗哭；後來因為被歐弟的友善所同化、歐弟成了掃把腥「第一個最好的朋友」、不再以悲觀看世界、反而成為提倡愛與喜悅的「福星鸚鵡」。

<!-- end list -->

  - **[蜘蛛](../Page/蜘蛛.md "wikilink")**

<!-- end list -->

  -
    也在老姜家中生活。加菲對蜘蛛的待遇比對老鼠差得多。在漫畫中出現的蜘蛛至少有一大半被加菲以捲起的[報紙打扁](../Page/報紙.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **[食物](../Page/食物.md "wikilink")**

<!-- end list -->

  -
    當加菲減肥時，食物會行動和說話，並鼓勵加菲吃掉它們。然而，這些食物多半是加菲的[幻覺](../Page/幻覺.md "wikilink")，所以加菲還是吃不到任何東西。

<!-- end list -->

  - **[磅秤](../Page/磅秤.md "wikilink")**

<!-- end list -->

  -
    會說話的電子磅秤，長期處於老姜的[浴室中](../Page/浴室.md "wikilink")，常因取笑加菲的肥胖而受到猛烈破壞，有時被丟掉。

<!-- end list -->

  - **[鬧鐘](../Page/鬧鐘.md "wikilink")**

<!-- end list -->

  -
    負責在每天早上叫醒加菲。有時會被加菲打破，有時則會把牠嚇倒。

<!-- end list -->

  - **[小丑賓基](../Page/小丑.md "wikilink")**（Binky The Clown）

<!-- end list -->

  -
    加菲常在[電視裏看到的小丑](../Page/電視.md "wikilink")，是[兒童節目的主持人](../Page/兒童節目.md "wikilink")。喜歡以極大聲（接近尖叫）的方法打招呼。有時也會做一些很愚蠢的事。另外有三個只在加菲貓與朋友（Garfield
    and friends）出現的角色。

### 動畫版U.S.Acres（Garfield and friends）中的角色

  - **沃森／阿信**（Orson）

<!-- end list -->

  -
    [豬](../Page/豬.md "wikilink")，精明果斷，經常扮演領導者的角色。

<!-- end list -->

  - **罗伊／阿萊**（Roy）

<!-- end list -->

  -
    [雞](../Page/雞.md "wikilink")，喜歡惡作劇捉弄人，尤其是偉德。

<!-- end list -->

  - **韦德／阿偉**（Wade）

<!-- end list -->

  -
    身上總是戴著[救生圈的](../Page/救生圈.md "wikilink")[鴨子](../Page/鴨子.md "wikilink")，個性相當膽小。

<!-- end list -->

  - **波**（Bo）

<!-- end list -->

  -
    [綿羊](../Page/綿羊.md "wikilink")，對人相當友善。

<!-- end list -->

  - **蓝罗林／阿蓮**（Lanolin）

<!-- end list -->

  -
    母綿羊，波波的姊姊，性情焦躁，愛跟波波唱反調。

<!-- end list -->

  - 布克儿／书**／阿卜**（Booker）

<!-- end list -->

  -
    雛雞，雄性，經常和小殼一起行動。

<!-- end list -->

  - **希爾頓**／**阿修**（Sheldon）

<!-- end list -->

  -
    只有雙腳露出來，永遠待在蛋殼裡的雛雞，雄性，經常和書兒一起行動。

## 電視影集

  - 加菲貓於1982年首次以電視動畫出現在美國的電視台。直至1990年代初，共有至少12齣加菲貓電視特別版。在1988年至1994年間，更曾推出一套加菲貓電視系列
    《Garfield And
    Friends》，作品中還安排了原創動畫「U.S.Acres」。2008年間於法國上映加菲貓3D版動畫影集《**加菲貓的幸福生活**》，後期在2009年5月於美國[Cartoon
    Network](../Page/Cartoon_Network.md "wikilink")[卡通頻道頻道播出](../Page/卡通頻道.md "wikilink")。
  - 隔年(2010年)亦於Cartoon
    Network[卡通頻道](../Page/卡通頻道.md "wikilink")[臺灣地區頻道播出](../Page/臺灣.md "wikilink")，以混搭台灣地理文化、[台語配音為賣點](../Page/台語.md "wikilink")（如節目內包括加菲貓等角色會說[台語](../Page/台語.md "wikilink")、將灰毛「寄往[蘭嶼](../Page/蘭嶼鄉.md "wikilink")、[阿里山](../Page/阿里山鄉.md "wikilink")」、老姜發現屋內髒亂不堪時說「比[福德坑垃圾山還要亂](../Page/福德坑.md "wikilink")」、老姜最喜歡看「黑白買電視台」、「感恩聖誕」一集當中，老姜為了來招待老姜與麗莎的父母，而趕著準備聖誕大餐食材，親自開車到「全連超市」(取自[全聯福利中心諧音](../Page/全聯福利中心.md "wikilink"))去購買、維多前女友「志玲娜娜」(取自藝人[林志玲名字](../Page/林志玲.md "wikilink"))(台：[魏晶琦](../Page/魏晶琦.md "wikilink")(卡通頻道(台灣)3D版))，志玲娜娜現任男友「包發富」(台：[林谷珍](../Page/林谷珍.md "wikilink")(卡通頻道(台灣)3D版))、想大賺黑心錢生意商人「吳情」(台：[黃天佑](../Page/黃天佑.md "wikilink")(卡通頻道(台灣)3D版)、「吳情」的獨生兒子小傑(台：[劉如蘋](../Page/劉如蘋.md "wikilink")(卡通頻道(台灣)3D版)；「吳情」住家地址：「律師大道」375號、加菲貓常常委託小吱，利用「老鼠人肉搜尋網」查詢事情、「三粒新聞台」的記者「張雅晴」……等）
  - [香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視亦曾以](../Page/無綫電視.md "wikilink")《[大食懶加菲貓](../Page/大食懶加菲貓.md "wikilink")》為標題播出該節目。現時各地均有此系列的[DVD發行](../Page/DVD.md "wikilink")。

## 电影

电影《[加菲貓](../Page/加菲貓_\(電影\).md "wikilink")》（*Garfield: The
Movie/Transcript*）由[二十世纪福克斯公司发行](../Page/二十世纪福克斯公司.md "wikilink")。

  - 首映时间：2004年6月11日
  - 导演：彼得.休伊特（Peter Hewitt）
  - 编劇：吉姆.戴维斯（Jim Davis，動畫原著）喬爾．科恩（Joel Cohen，腳本編寫）
  - 主演：
      - [布萊克金·邁耶](../Page/布萊克金·邁耶.md "wikilink") 飾演 老姜（Breckin Meyer）
      - [珍妮佛·樂芙·休伊](../Page/珍妮佛·樂芙·休伊.md "wikilink") 飾演 麗莎（Jennifer Love
        Hewitt）
      - [比爾·莫瑞](../Page/比爾·莫瑞.md "wikilink")（Bill Murray，配音）
      - Debra Messing（配音）

2006年6月16日推出续集《[-{zh-hans:双猫记;zh-hant:加菲貓2}-](../Page/双猫记.md "wikilink")》。

2007年11月出版加菲貓來到真實世界《》（Garfield Gets Real）

2008年5月推出電影《》（Garfield's Fun Fest）

2009年10月推出3D電影《》（Garfield's Pet Force）

## 成就

加菲貓曾在全球2570份報章連載，列入了[吉尼斯世界记录大全](../Page/吉尼斯世界记录大全.md "wikilink")。

另外，加菲貓的漫畫結集是橫向印刷的，亦即書本的闊度長於它的高度。有些人稱這種排版方式為「加菲貓格式」。

[华特·迪士尼於](../Page/华特·迪士尼.md "wikilink")1923年創立了华特迪士尼（[The Walt Disney
Company](../Page/The_Walt_Disney_Company.md "wikilink")）公司。公司位於\[伯班克\[加利福尼亚州\]\]，有大約500名畫家。
為了保證加菲貓的創作和專利權，1994年公司從收購了從1978年到1993年加菲貓漫畫的所有權利。

不过始创的加菲猫每日黑白漫画和星期天的彩色漫画版权仍然属于United Feature
Syndicate所有。但是，由于被认为是不同的作品，全彩色的每日加菲猫漫画和重新上色的星期天漫画版权归属于The
Walt Disney Company公司。漫画现在由Universal Press Syndicate发行，但是权利仍属于The Walt
Disney Company公司。

## 性別爭議

加菲貓的性別普遍被認定為「公」，但戴維斯（Jim Davis）在2015年接受媒體Mental
Floss訪問時提到「你可能不知道關於加菲貓的20件事」，他當時稱：「加菲貓是很普遍性的。由於牠是一隻貓，牠不是公的或母的，也不屬於任何特別的種族或國籍，也不分年齡」。這段話最初並未引起廣泛關注，但兩年後諷刺作家德薩斯（Virgil
Texas）突然重提此話，並大膽地在Twitter說：「事實上，加菲貓沒有性別，這才是正統說法」，還表示已經把維基百科上的加菲貓性別從「雄貓」改為「無性別」。隨後全球加菲貓迷爭論加菲貓的性別。維基百科的加菲貓專頁，在兩天內被更改20多次，甚至一度導致專頁被迫關閉。最後，「加菲貓之父」戴維斯就風波開腔，雖然他2015年時曾指加菲貓「不是公的或母的」，但他在2017年2月28日接受《華盛頓郵報》採訪時就改口稱，加菲貓其實是「雄性」，他還有一個女朋友名叫艾琳(Arlene)，嘗試平息加菲貓的性別疑雲爭議。然而，德薩斯仍舊質疑戴維斯的解釋出現自相矛盾。不過，依照作者最終解釋，加菲貓的性別最後應定調為「公」。

## 参考资料

同[外部連結](../Page/#外部連結.md "wikilink")

## 外部链接

  - [加菲貓](http://www.garfield.com/)
  - [加菲貓電影](http://www.garfieldmovie.com/)
  - [加菲貓每日漫畫的中文翻譯與討論](http://mygarfield.org/)
  - [加菲貓不是公的？ 維基百科論戰](http://news.ltn.com.tw/news/world/paper/1082633)

[Category:美國漫畫作品](../Category/美國漫畫作品.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:美國動畫影集](../Category/美國動畫影集.md "wikilink")
[Category:虛構貓](../Category/虛構貓.md "wikilink")
[加菲貓](../Category/加菲貓.md "wikilink")